林鄭月娥：至今我未曾採取全面「封城」或「宵禁」措施 是考慮到社會情況及讓市民可上班上學

去年 1 月 25 日，大年初一，我從瑞士出席完達沃斯世界經濟論壇趕回香港後，便馬上投入了領導防控新冠肺炎疫情的工作，轉眼已經一年。一年過去，新冠疫情仍肆虐全球，確診宗數已接近一億，死亡人數超過 200 萬，各地經濟嚴重受創，大家都寄望早日廣泛接種疫苗，走出困境。香港與內地、澳門和台灣相比，疫情的控制確是強差人意；但從國際層面看，亦能做到力保不失。截至 1 月 26 日零時零分，香港確診個案為 10 223 宗，少於 130 多個其他國家或地區；以每 100 萬人計是 1 360，是全球平均比率12 740 的約十分之一；以病毒檢測量計算，每 100 萬人是 901 940個，更是「名列前茅」。

果斷調整社交距離措施
減少人流和社交接觸是防止病毒傳播的有效方法，部分國家地區現正採取全面「封城」及「禁足」的嚴厲措施。考慮到香港的社會情況和作為國際金融中心的正常運作，特區政府到目前為止未採用這些嚴厲措施，而是按疫情調整，讓商業活動、社交行為和上班上學可適度進行。自去年 11 月下旬出現新一波疫情，政府已把所有社交距離措施收緊至最嚴格水平。

抗疫工作「沒有最好，只有更好」。我們既不抹殺之前的努力，但同時虛心接受批評，不斷總結經驗，尋求改進空間。我們在抗疫戰中不乏決心和努力，但不得不考慮香港的情況及措施的可行性。我們完全明白被關閉或壓縮營業的商業處所面對的困境、學生缺乏面授課程對他們心智的影響、子女不能探望居住在院舍的父母的不安和市民忍受避免家庭朋友間聚會的失落，但我們面對的是世紀疫症，要走出「疫」境，還須大家忍耐和努力。讓我們以積極的態度、堅定的信心，繼續一起做好抗疫工作。

香港特別行政區行政長官林鄭月娥
2021 年 1 月 27 日

香港力保不失其食同你真係冇關係
係因為市民自律

都岩既 同病毒傾好左返工返學唔好傳染俾人

關你撚事咩
我帶緊緊口罩嗰陣，你仲話要帶咗嘅除返落嚟

屌你老母

市民抗疫關你撚事咩屌你老母
一開波叫人除罩
又整堆公立都唔比入嘅阿婆底褲
而家就做封區show
屌你食屎就有你份呀

扮咩嘢為市民，根本佢唔敢咁做

仲繼續自我感覺良好

問題係人地地方開 你地方咁細都控制唔到

DLLM

上乜撚學，9成zoom

咪就係
1. 當時邊個講口罩戴咗都要佢除返落嚟?
2. 銅芯口罩依家有邊個戴？
3. 船員免檢果單嘢邊個搞出嚟？

消息指，行政長官林鄭月娥今日以視象方式，向國家主席習近平及總理李克強述職，詳情今晚公布。

係咪想初一封

汁 :

你咪封城囉 又唔夠膽

忍 osh

一早封關就冇嘢

夠唔夠擔咁樣同c煙講

呢一次爆既原因,都係最初因為有人去左探緊係酒店強制隔離緊既人,之後中左招再爆
之後政府先再修例唔比人去探強制隔離緊既人

冇得返工既話你媽咪點俾零用錢你呢傻豬

除衫咁述
裸聊

講咁多做乜，你夠膽停回港易至講！咪又係一個死妹仔！

係囉，如果係顧及俾市民返工返學，咁點解冇啦啦又封區？封區果班唔使返？一早又唔肯封關依家就貓哭老鼠，屌你老母啦

中央早前表示會支持香港確保新冠疫苗供應，如有
需要，也會預留一定數量的內地研發或生產的疫苗供香港市民使
用。我已就此向中央提出要求。

嘩，講到尾，都係利用奴性呢樣野管治
蝗恩浩蕩呀！

閉門冇人知

我由抗疫工作一開始時就要求抗疫工作要以最大的透明度
進行，要迅速、有效地向公眾傳達最新及準確的疫情信息。
由抗疫開始至今，每天由衞生署衞生防護中心和醫管局主
持的 4:30 記者會以及我和各司局長舉行的記者會高達 550
場，

叫人番office可以除罩
唔會提供口罩比員工
唔係市民唔信政府 一早食撚曬屎啦

去年 1 月 25 日，大年初一，我從瑞士出席完達沃斯世界經濟論壇趕回香港後，便馬上投入了領導防控新冠肺炎疫情的工作，轉眼已經一年。一年過去，新冠疫情仍肆虐全球，確診宗數已接近一億，死亡人數超過 200 萬，各地經濟嚴重受創，大家都寄望早日廣泛接種疫苗，走出困境。香港與內地、澳門和台灣相比，疫情的控制確是強差人意；但從國際層面看，亦能做到力保不失。

咁係咪要多謝你

返工返學？
咪又係返唔到
勁低能

明嘅 唔想跌入圈套呀嘛

但次次都跌落去

多得銅芯口罩

就係你唔封先越搞越大鑊

即係可以封城啦咁？

放工時間封哂中環咪直頭唔洗放工

林鄭：你堆賤民唔做雞又點出糧俾我呀

佢自己落區都唔帶底褲口罩呀
力保不失 食屎啦

戇鳩，你肯賠我話知你wfh 到2047，但事實係你班仆街一蚊都唔出嘛

係佢講個啲係咩理由？有無人番學都唔撚知。

DKLM代代為奴

黎生

柒婆奶共賣港，害死香港人，不死無以謝天下

終撚於認想人返工喇咩

我代老細多謝你

封城不封關

朝早返工
夜晚宵禁
fit晒

係屎都無得你食
信政府 無事嘅 唔戴

全部見閰皇睇耶穌都仲得

SEX CAM

你以為真係冇人返學？ 大把專科要輪住返

識唔識字？知唔知咩叫9成

今晚封邊區？

咁畀人封撚咗嘅人就唔使返工嘅？！唔使瞓啊,屌你老母！

狗口

個別事件 唔計

屌你個扭扭薯條
力保不失係市民

幾時有返到過學？ 返工點停？ 弱智就下台啦仆街

Ok

我唔明點解啲熱狗成日話大家配合政府防疫 明明一開始林鄭仲叫人唔好戴口罩

全部都係我我我 真係自我中心

自我陶醉

慳啲啦, 屌你老母

原來係一片苦心為黎生著想，怪錯佢了

好記得共狗21號前後大肆宣報有問題之後，上面開始係咁恐慌，條柒婆仲用左幾日時間係個會唱衰香港，宣傳自己既鎮壓功績，所以先25號先肯死返黎

香港與內地、澳門和台灣相比，疫情的控制確是強差人意
你個臭閪有無諗點解

意見接受，態度照舊

收撚皮喇你！ 講講講

花式抗疫，拖政失敗，擾民破壞經濟。真係世界第一

25號先返 佢仲夠膽死寫出嚟

夜晚想出街食飯都冇

無人返通宵？

唔封關 封乜都冇撚用

冇人想做黎先生

熱烈歡迎中囯病毒武漢肺炎到香港旅遊游

依家做把撚咩，完哂先做囉

吊你自相矛盾得交關

戴左都要除左去

由撲口罩開始依個濕鳩政府已經大落後仲好意思出嚟柒

跌入圈套

On9到震

750 萬城市 得1萬 確診 其實好撚少姐
不過 就擺明好憎妳 屌你老母 林鄭

係因為你係千古臭西同雜誌絕配

好唔好意思同台灣比？

因為唔咁做，佢地就連少少野都屌唔到你知佢班信徒係靠屌人建立起黎

學下澳門啦柒婆
一誠哥真係高你好多班

感恩,仲有得返工

條八婆原來真係覺得自己做得好好

咁撚偉大呀，識為市民著想

好聽係自律
真話係戇鳩

一樣係溫水煮蛙
不過今日死果班係窮撚

當話要帶既時候，就整左紙底褲口罩比人，扔左幾多億落堆填區？
仲搵埋所謂專家夾口供

好似仲有一排叫市民自製口罩？ 有冇記錯

點解從來唔譴責啲跳老舞群組，明明兩次爆都因為佢哋，點解唔鬧，因為人哋權貴唔敢嘛
淨係識鬧其他唔關事市民

嘩多撚謝

樓豬

我唔撚想返工
快撚啲全面封城，唔該

香港人係叫你封支那關檢支那疫，冇叫你封城，唔好借機將封城拉埋嚟講，意圖阻香港人同國際機構離境

支共玩緊good cops bad cops 咋；
澳門咪又係支那打骰落order

市民滅毒 毒娥放毒

佢以為全香港人都姓黎

香港人最緊要就係.....

走錢走人人

走人走錢錢

封未最慘係班商家佬

走人走錢

呢樣真除咗幾個行業仆街之外，其他都係馬照跑舞照跳

好垃圾

屌你老母 封你就封啦
係都要出嚟撩交嗌

其實我可以唔番工番學，夠膽你咪封

慳啲啦你同雜種一鳩樣，爆撚到七彩然後話自己親自指揮講到自己做撚左好多野咁

香港市民通宵排口罩
你就叫人除口罩

照下鏡啦

黎生應該同林鄭講我愛佢啦

最重要係領導 同下款姐
咁有咩都入鳩你數 咁鍾意充 屌你老母

唔想番工，封城啦

好樣衰

你全面封關既一早已經正常生活緊

13類表列處所員工唔係市民？

多鳩謝

青山走犯

嘻！

𨳒佢老母知臭化閪，為市民著想就封關取消所有免檢疫啦！成班港豬轆大對死人柒眼google下豁免檢疫啦！嗰張仆街清單原來仲有咁多人係豁免檢疫入境!

on9 漏洞

點會漏洞佢由一開始都無唔比人去探。佢只係覺得未有一單發生就會無事既心態去攪

呢條友真係好撚自大 面皮又厚

所以佢要做D野出來阻止你lol

好多人會移民
宜家係保命

3萬隻dog,封6百萬

哦

表列處所全年停咗工1/3時間
佢講乜春「讓市民上班上學」

等緊你封呀，封啦

晚上封，清晨解，一係星期五晚封，星期一清晨解比人返工，夠膽咪成個香港封一星期攬炒囉